前美國 CIA 主任 : 比特幣根本是「監控的恩賜」、犯罪金流僅佔 BTC 總交易量 0.5%

隨著價格暴漲，比特幣帶領諸多加密貨幣打入金融世界、廣為全球所知，但伴隨而來的也有洗錢、犯罪等問題。不過美國 CIA 前主任麥可 · 莫瑞爾（Michael Morell）不這麼認為，他反而稱比特幣為「監控的恩賜」，甚至表示若犯罪者都用加密貨幣，那麼消滅非法金融活動指日可待。

比特幣起初受到矚目的原因並非節節高漲的幣價，而是中本聰設計它的初衷：去中心化、點對點的電子現金系統；然而不受中心化機構控制的特性卻也是其最大的爭議點之一：它被反對者視為洗錢的聖地、非法金流的高速公路。

不過，前美國中央情報局（CIA）主任麥可 · 莫瑞爾（Michael Morell）在最近推出的《對於比特幣在非法金融中的使用分析》報告中挑戰了這一刻版印象，他表示比特幣是監控的恩賜（Boon for surveillance）、且甚至比傳統銀行來得更「乾淨」：

加密非法金流比例較傳統銀行低
麥可在報告中表示，對比特幣最常見的誤解便是認為其是犯罪者的匿名運鈔車，但這是「沒有實際證據、科學研究支持」支持的謬論。

他援引分析公司 CipherTrace 的數據，表示自 2017 年迄今，比特幣用於犯罪活動的比例正不斷減少，其總交易量中如今僅佔不到 0.5%，反觀法幣則是 2% 至 4%。麥可進一步解釋，這樣的數據若從市場上的總供應量來看，法幣和加密貨幣的非法金流差距還會更大。

但是麥可的看法顯然與目前歐美當局的態度形成反差。歐洲央行行長克里斯汀 · 拉加德（Christine Lagarde）今年 1 月就曾表示比特幣經常被用於「有趣的生意」和洗錢活動。美國新任財政部長葉倫（Janet Yellen）今年才批比特幣是「高投機、低效率」的資產，擔心其被用於恐怖活動的融資行為。

去年 9 月，美國金融犯罪防治署（FinCEN）就表示將全面改革金融業的反洗錢（AML）、打擊恐怖融資（CTF）等相關規定；12 月時，司法部檢核長辦公室（OIG）也曾公開向聯邦調查局（FBI）提出建言，認為他們急需整合加密貨幣辦案資源，且應該要針對暗網制定一套「局處等級」的調查策略。

區塊鏈實則為高效取證工具
麥可作為前 CIA 主任，則另在報告中對區塊鏈技術用以打擊犯罪表達信心：

他表示所有的交易都存放在區塊鏈上的帳本中、難以偽造，相較傳統銀行系統中變化多端的藏匿方式而言，非法金流在區塊鏈上可謂無所遁形。麥可解釋道：傳統的私下交易中，見證人只有交易雙方，然而一旦使用加密貨幣，全世界都可以是見證人。因此他認為比特幣是監控的恩賜。

報告中甚至大膽表示，如果所有的罪犯都使用加密貨幣，那麼消滅非法金融活動指日可待。

幾有趣

山本聰=NSA

Satoshi Yamamoto
幾時轉左名？

尋日long bnb果位大戶準備數錢

一早講左係一個所有交易都有記錄既系統交易點會捉唔到

數據點得黎

用係犯罪上面既btc少 係咪因為成功犯罪冇人知， 所以先少呀

唔係山本一夫咩

專偷eth個 wallet address 都到今日都未比人拉
唔通係CIA account嚟

咁唔係用 BTC 咁佢地可以用咩?

用下腦都知
冇btc 之前唔通就洗唔到錢咩
買軍火咪又係用美元找數

之前邊個連登仔話追蹤唔到

啲人字面意思上理解錯哂

中出聰呀

問題係好難轉番入銀行
一有大舊錢過戶 就收信 好多AML問題

Crypto is scam!

scam

同我講中國人扮的我都信了

去中心化 = 每人都係中心

交易個description都係寫上去姐
我話交易係咩就係咩
唔通我買凶殺人 又會寫係條chain上面咩

當你知到邊個同邊個交易過就夠，之後除非個銀包之前無用過之後都唔再用，唔係既一定可以搵到邊個收左錢

跌落地跌到周身損哂乸翻咋沙

所以咪有面交比人搶既on9野出現